《Come on,tat gor》

職場是傳統專業還是新興行業好？敢問是新興行業好。
職場不一定是辦公室政治的場所，還是立場轉型的金鐘中途站。

職場世界，本來就是殘酷和現實的地方。甫入職場，每個人的夢想希望把自己興趣帶入職場當中，那個時候初出茅廬，大光燈還沒有照著自己身上，想什麼就説什麼，沒有半點包袱。

「九點半就要睇達哥，九點半......」雖然素來甚少準時，但數以年計的直播，慢慢的不僅俘虜了不少人的心，還有他們的童年。只要被掛著「九十後」，「零零後」的標籤，你不多不少也會聽過達哥這大名，不管你是只知他從事直播、港大畢業，還是他有一個不真實的達嫂。

經過十多載的堅持，收入開始穩定的他原來轉眼三十歲。他瞅瞅身邊的HKU朋友，大多事業有成，車樓這些成就早已達成。他不禁回想「三十而立」已經成功了一半，就是三十歲，會是「而立」嗎？還是只是被標籤為受過高等教育的廢青而已？